召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (50)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(49)
上個post:

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
to pc and lgv driving test (chinese version)_jul 2018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

想問下2波轉1波果時係咪要踩腳制減速到架車好慢 再踩盡極力子轉1波？

實際要慢到咩位置？ 學左兩堂 1轉2冇問題 成日2轉1比師傅屌

想問下出正式牌同國際牌係咪同一日都得
同埋補鐘果時有意外, 其實係會計落師傅到定點

踩腳制踩到架車震都飛起咪踩極力子 但唔好放腳制

你駕駛緊架車更係計落你度

扣分冇乜所謂 但保險果d包唔包

應該睇你師傅有冇買unknown driver
車保唔熟 最好問番買車保果個人

咩時候要2轉1？
如果真係要既話 就踩極力子轉1波時，吊極力子耐d，你會feel到轉到1波就鬆哂

前面慢車頂住要轉1波，師傅成日話我架車仲行得快唔轉得 叫我慢啲先轉1波

1波同2波齒輪比差大，所以2拖1好容易chok
2波落1波基本上架車震哂先落都得，同埋慢少少放極力子

學車唔好怕死火，死得多就知咩情況會死。當你掌握到架車幾時震同點震法你就會知道幾時要拖波，架車未震你唔拖都得
唔駛急，慢慢練，巴打你上咗兩堂啫，轉波唔熟好正常

成日比師傅屌

今日第一堂學車

各位有冇好既師傅介紹
利申:10月9考跑馬地自動波

仲有一日甩p lm

屌你我仲有11x日
11月尾先甩

重考排快期通常要幾耐?依家個師傅幫我搞 搞左成個月都未排到

過左七日之後就可以搶得 我自已出去比錢人搶乙部
2-3日就搶到比我 之後去交錢就搞掂

我師傅教要聽聲 落極力子落一半直到聽到一下好smooth既聲就落晒 再轉波咁就唔會chok

聽日下晝考油塘 好撚淆

Good luck, 祝你星期四拎p牌💪🏻

考聽日係好好彩
聽日罷工 無咩車 暑假又無學生
天時 地利 人和都有

迴旋處有不合作運動

等到個官叫掉頭走

我早你少少，11月頭

想問下如果夜晚學泊位同調頭會唔會無咁好？

個位都係一樣架，不過夜晚可能睇得辛苦啲

朝早睇 清楚好多
夜晚+落雨 好難睇

聽日考忠義街。
求巴打們醒啲tips嚟
考完去集會

聽日朝早考天光道 我都好撚淆

驚聽日準時唔到去試場

聽日早啲出門口 考完去集會

我都係咁諗 聽朝考0915 考完就去集會罷工

巴打聽日一齊pass 之後集會見

好

點知考官罷工

趕唔切去考試係咪玩完？

過幾日可以去長沙灣做P牌仔

加油
我星期四考

我就係驚如果夜晚學泊位既話 到日頭考試會睇唔慣
利申 駕院

衰左係咪又要等多幾個月 師傅話快期好難搶

駕院唔驚喇都係睇貓點扭軚既姐日頭夜晚分别不大，相反岀去街就差好遠

嗰陣夜晚9點後練沙田崗背街，死車比日間多好多，加埋幾部迎面車，好彩唔係考試

今日合格 下星期一攞唔攞到牌

都9成攞到, 隨時今個星期5都攞得

Thanks ching

有冇手足有好師傅介紹，而家仲未揾到師傅
10月9考跑馬地 自動波

媽呀，今日考澤安棍van入錯波(2波入3波點知入咗1波)，到最後都合格到，多謝呀sir呀
肯定尋日喺黃大仙出力屌班警犬 黃大仙娘娘顯靈

想問吓各位師兄
報咗教院棍波貨van
仲洗唔洗再另外報出面私教？

聽同事講學識點渣先去學會好啲
（理由係教院啲堂貴啲，早啲渣出街）

覺得自己有天份咪唔洗另外報囉

駕院十幾個鐘學識合格夠做啦，再驚咪到時補下鐘囉

有冇呢排抽咗快期嘅巴絲講吓抽到咩期

我都想知

最好要啦

岩岩培正1take
好快就完左
冇乜實感

想問下有牌，冇駕車經驗，但想入行做司機可以點做。香港地真係要有2年駕駛經驗先請，呢個我明。但係唔係個個都可以養車

搵跟車做住先
之後實有大把機會揸車

考果陣冇驚到標哂汗咩

師兄做過？唔會做死跟車咩？

做過
慢慢同司機friend下搵機會揸下
同埋好多運輸公司都請唔到人
做做下操熟左就會叫你做司機
不過我就係直接做間請p牌既公司操車
揸左半年棍仔h1操到熟哂了
做到11月尾甩埋p就唔做
到時自己出部van自己做

點解您咁好彩搵到可以請P牌仔嘅公司

fd介紹？

係 不過請夠人了
同埋請得p牌既工一定好惡做
我就是例子
但可以操車真係幾正既
而家仲左半年
日日揸7個鐘左右揸左一兩個月已經熟哂
手車都係比人呠返黎
特別係我揸棍波同泊車時
人生必經階段

當時被抄得多唔多

牛肉乾一定有
不過都係老細比
所以成日見有差人抄緊牌閃哂燈都照泊落去

我到臨考之前個幾個鐘去補鐘 師父都仲屌我揸得太快同太近死車 最後都一take pass

P牌有冇人帶住你做

岩岩今日考沙駕26肥左肥超越物體時未有查看交通情況排到下年先有得考

利申：學牌出車

岩岩上完第一堂
發覺就咁渣唔難
但要睇線位同望左望右就好難
有時過燈直程冇留意到紅燈定綠燈

冇丫
係一開頭唔記得轉D波 一個細tick
之後都冇緊張 仲泊緊位果陣個考官已經叫我可以做調頭
我心諗我都未話ok
5分鐘都冇就做晒乙部
之後路試cum住分紙淨係叫我左轉右轉 好似趕收工咁
返到試場 架車未停定熄匙已經想落車

上星期四考 今日中午攞到

我都係一停車佢就開門
應該聽到我哋有冇熄匙嘅

老細係咪仲出緊跟車人工比你?

其實考完諗諗下好似冇咩機會用車
本身想買車但實用性好似真係好低
出街寧願搭車都唔想搵位泊

第一堂真係好緊張

剛剛天光道肥
有老野過過下馬路差一步唔上行人路

觀駕 自私車 油塘3線 passed
多謝各位答過我問題既巴打

沙駕一 take, 遇到個好考官， 同埋考試條路今日考前操左兩次

天光道一take pass
鬆哂

做咕哩

去hktv啦新牌仔都請

要2年經驗
我諗大部份公司甚少請新牌做，運輸界講求效率嘅

講姐
識人係入面p牌司機

今日好多車，個個燈位可以慢慢停慢慢揸，希望聽日我考嗰陣都係咁

想問下除左同學會仲有無代抽快期介紹？

聽朝第3take1045永孝街

加油 呢個時段係出入貨車多 睇定有無對頭車先過就得 嘉里倉前段路都有機會多車塞塞地 定啲嚟就pass

放心
買咗就會搵機會揸

加油，出試場門口留意有冇車早上時段應該會較多車出入，到路口睇定啲先出，過左工業區之後就問題不到，多數考唔比學個條

*問題不大

依家岀試場讓線果個位整路有支臨時燈易岀左好多

想駕院自動波van 仔

邊間好啲？ 或者應該問邊間有得學

竟然咁都幾好喎

送牌。

得左

點解我泊S位，我竟然可以泊到咁既樣，個車頭係向左左邊，有冇巴絲可以教路

I feel that bro

你自己答咗駕院......

恭喜
岩岩考油塘都pass左

駕院都好幾間

車尾啱啱過左雪糕筒就R
R完褪到過返個雪糕筒開始回盡
望住右鏡到你見到G字開咗回兩圈
望到尾碌過左你右邊條線再攞返盡軚
完

你太早扭入個位前左，但你本身扭盡右駄又冇回返直就會變左咁

係你架車直左果陣回返駄再向後行返入黃格就ok

酒已腸

忠義街泊位咪係落斜既，咁樣前軚駛唔駛話一定要扭返左邊？

我都剛剛報左元駕棍van
巴打你報邊個plan?
我報左9千幾個個
因為見之前有巴打話個千幾蚊搵出面補鐘好過

我報依個 貴你咁多嘅

我練個陣未試過咁 考個陣車尾入唔到黃格 最尾回軚向後exactly泊到你咁
最尾考官落車睇 好彩pass

成日轉灣d位預得唔好

學車王

望遠啲

唔使

好不安
下星期一考3點幾天光道
今日學車都仲係好藤雞咁
拍位掉頭都還好
係攞彎成日預得唔好同埋停車成日唔小心在少少chok

有冇巴絲用過快期王？

屌 迦密村街 有仆街貨van逆線轉彎 同考官同步落brake 收皮
好撚dum春 屌佢老母

想問吓喺沙駕考嘅巴絲
你地考試嗰陣喺學院入面會唔會上2波

聽日考
依加最驚係慢速上斜停車
成日掌握唔到落brake果一下

新牌買fit定mazda3好？
想操下車
有時會車屋企人
想二萬內搞掂

求教

似係擋風玻璃油膜，買枝野抹抹佢穩陣

已經抹咗抹完好好多

mazda3同fit有二萬內嘅盤

上學車王個網睇，佢寫冇得抽貨van丙部想問下仲有咩網介紹

想問下8月1合格
8月9可以去拎牌？

其實港島丹麥餅店直去個位 如果左線有好多死車 而左線最前既生位又比人霸左(佢地直去) 我架車就起中線既最前 前面又黃格後面又有車 咁應該點樣cut 番去左線?

見到有考生起中線過左黃格一排都未cut去左線 師傅即刻話佢肥左 所以覺得依個位好尷尬

係咪應該起黃格龜速行 / 起前面停定再cut?

其實三四個工作天就可以去整
唔想白行就七個工作天

好撚好撚舊 。。。。

謝謝

試過一開波就鬆咗手制，但發現郁唔到
先知自己未較波

學左三堂 仲未出大路學車 係咪比人拖鐘
只係學左點拉手剎極力同break

請問考石蔭有咩注意

同問

Push
有冇巴絲答到我

8月2pass,今日拎左牌

架車冇溜？

加油

應該儘量係燈位前就已經入左左線先

假設你想講嘅係左線俾死車霸曬，得番中線，咁應用係一過斑馬線就打燈望鏡擰頭轉去左線

400蚊抽一次
我比咗幾日可以考嘅日子
大概兩星期抽到

新手學車想報駕駛學院
想問下一開始就直接去駕院報名定係要去運輸署報名考完筆試先去搵駕駛學院?
直接去駕駛學院報名係咪會幫我安非埋筆試?

但果時有冇試下回番少少左等佢直Ｄ先？

我唔想扭咁多死軚 本身架車平行左 但掂唔到LGV

考試時學校入面唔使上2波

想問下 我初一甩p
紅日無得換証

張暫准執照過咗期
同換到新証之間嗰段日子係咪唔渣得車

佢教得好嗎？
收幾錢一堂？租車錢？

去駕院， 一條龍服務

琴日自私第 2 take pass 咗石蔭
（第 1 take 係沙駕肥唔會介紹人去駕院

其實都係得出完試場條路叫窄D 多唔多車都要睇時間既
仲有 冇回旋處

打算試埋搶港島 本身今日搶到 但就喺到諗要唔要 咁就冇咗
同埋本身個師傅唔教港島

嗯嗯，所以攞p牌前記得睇埋下年星期幾

P波
幾驚未開車已經肥咗
即刻拉返手制 重新開始過 扮咩事都冇發生過咁
好彩考官忍手點咗點 冇tick到

本身搶到係幾時
你唔怕重新熟過D路 可以試埋既
至於師傅方面 個邊大把好師傅,應該大把巴絲介紹

同喺街一樣，行得順可以二波，前面同學仔慢車咪落返一波。

恭喜 行邊條路？

考試就算啦，到閘口咁短距離，我考嗰時都係出咗閘後先開始轉波

急考皇，唔好係學車王道抽，我試過成10日都抽唔到。急考皇就16號幫抽，23號就抽到，啱啱琴日第3 take pass 永孝街，開心到喊岀嚟😭

除左黃格後近巴士站有死車丶盡快入番左線

十二月有排啦

跑馬地 1 take pass ~

鴨駕 下個禮拜上第一堂
想問係咪要去office拎張臨時p牌先？
但我唔見左張白色證..

白卡係學院張學生證，唔見咗就同鴨駕大堂補領。

學牌喺上真車嗰之前就要出到。
可以去運輸處自己出或者叫鴨駕代辦。
代辦嘅話你要預佢兩、三個星期先出到畀你。

唔見咗白色證同office講，應該補領到

早兩日考車肥咗，有感而發，師傳係深藍絲🤬被玩鳩，簡師父要睇埋政治立場！

話說小弟之前學車，個師傳一開始都正正常常，但自從612之後就現曬形。

1.佢係教車時，禁電話睇睇下突然講：哎呀班友咁快收皮，仲打算掃平貨買樓。聽到呢度，已經知佢藍架啦，我都廢事講野，你不犯我，我不犯你。

2.佢之後有次教教下車無神神問我：有無去示威？咁我照直講有去啦，都表明政治立場係黃，支持示威者，之後就出事了。講真你唔問我我唔講，大家唔知大家咩立場，廢事有爭吵就算數。（當時6月中）

3.去到6月尾同7月學車，都已經覺得佢無之前咁正常，教得差咗好多。成日禁電話，都唔會教你d咩。但算數，我都係要你架車去考試。但721之後，佢有次係車無端端講班友仔阻佢搵食，快撚啲收皮。講真呢句燃燒起我團火，咁我老豆都係藍又講過類似野，就忍唔住應佢：阻你搵少1日錢，但班後生係無左1世人前途，同埋佢地都係為左我地班大人去爭取，點解你反而要怪佢地？點解唔講政府做法有錯？唔講政府要低頭？因為佢地係高牆，你就理所當然咁要雞蛋低頭？而唔理件事係邊個岩同邊個錯？（字句唔係一模一樣，但大概咁上下）我態度好冷靜，都係理性咁講出來。咁佢見我咁都收，無再出聲。（事後先明😂，咁我扭住個肽，佢唔出聲都好正常，留返之後玩鳩我）

4.當我以為一切已成過去，先發現大錯特錯。考之前約左好多晚學車，呢幾堂嚟料啦。佢成日借啲意屌鳩我，同埋教車時玩電話爆粗錄msg，我都算數，但教錯野就太扑街了。例如要求我扭肽避開個窿，但明明前面架架學牌都就咁駛過個窿。又例如係咁叫我慢慢渣，慢慢渣，keep 20左右就ok。例如係咁講我做錯野，但又唔講點做先岩，係咁講之前講過唔再講。

5.結果呢，我梗係肥啦，而肥個主因就係車速太慢！哈哈！屋企人都屌曬粗口，話擺明個師傳玩鳩我，我都覺。真心想講，大家如果想搵學車師傳，最好睇埋政治立場。

依期永孝街好考

我之前經office買左學牌了
咁我搵日去補番白卡同拎學牌

唔該巴打

好 唔該你

永基路／永孝街呢個最難出嘅讓路口都加埋燈，難度減半。

有冇巴絲可以影／畫到依家永基路／永孝街個路口係咩樣？

行A線，轉左入安捷里果條
落到小巴站果度啲小巴泊到出哂界
好驚過線擰頭做唔足
好彩最後冇事只係細tick

永基路果度係點？上網睇都師傅教都係去中線轉右，但原來依家無得轉右但個路牌寫中線可以轉右

你問永基路右轉葵福路？右線轉右。

屌，諗住3個月後甩p後出van
未夠歲
熟人介紹sales問哂d保險得一間受
泰加要4萬幾

或者到期前續一續P牌，確保無縫交接

我係沙駕一take pass wor

巴打 請開名,車牌同電話資料 放上list警惕世人呀

想問下有無元朗路線補鐘師傅推介？
棍van，嚟緊第三take

希望幫倒你

係咪包埋路票費用？
我上次都係搵返我師傅抽快期，包埋路票$800

我星期六P牌到期
要等到星期一先揸得

23號考永孝 但隔左成5個月今日先操返 係咪預得太遲

係👍

有冇人可以說服下我買車
平時返工搭的士可以claim錢
假日車多人多又難泊車
女朋友有公司錢七

本身想買二手 porte
公屋仔 落街咩都有 好方便
d同事就話買左就會渣 夜晚去食下糖水買下野
但一個月俾幾千蚊好似唔知為乜咁
係諗住去旅行先考車 但香港唔渣又好似冇乜經驗

咁咪唔好買囉你自己都俾唔到理由自己買

我仲有一星期考 好冇信心
個狀態好唔穩定
成日俾師傳話渣個呔好似舞龍咁
我都唔想架 因為成日發現唔係路中間
而且一轉波 特別係落波時轉灣 間中會踩中/差d踩到白線
唉 灰灰灰

其實都係考你望鏡擰頭個d，極力子操控個d

咁咪預早拖咗波先入彎，學車就預咗雙手揸軚、大直路先轉波咖啦

咁最後點

想問下中期試 斜路開車既話
上斜路停車既時候 有無話一定要係白線前停車？
如果太早停又得唔得？

最後平安PASS
諗返真係極on9

最好唔好，點解咁早停你驚踩界?

冇話唔得嘅
有機會個考官話你停車位置不當
or
會同你講未到喎 駛前先少少先停啦

駕院? 太早停尾轆未上到斜坡架喎

成日停唔準係白界前

但最慘係 紅燈前係灣路
我太早由三波轉定二波就成日俾丫sir 話
但睇黎考試我要早d轉定

之後有冇揸過？

有呀 港九新界都揸勻曬
屯公係練車練大膽既好地方
當你可以自己一個揸完屯公 去邊都唔驚

克服佢啦 出街都大把紅綠燈位要停白界前

貨van條白界比車頭遮咗就停 望多啲魚眼鏡
私家車就比車頭遮咗再前多少少

睇完祖哥d片明左d
應該係我極力子放得太急
所以上斜既時候好快停低左

上斜的話踩盡極力子先，再踩brake停

棍van其實如果上斜車速唔快，或者冇比油上斜

根本上想停就直接左腳踩極力子同時右腳慢慢踩深個brake，brake一定要慢慢印深佢，大腳踩一定chok到仆街

屯公有咩好練
要練就練紅隧同東廊

有冇沙田補鐘師傅介紹

師兄熟人？

您都要睇公司安排先決定有冇得俾人試揸

屯公起碼可以練大個膽先
行到上8-90 同d飛車黨都唔會怯
紅隧就練細心同技巧

唔好9up

想問下搞學牌個陣揀左需要佩戴眼鏡
當我考完拎到駕駛執照嗰陣
我之後可唔可以改返唔需要佩戴眼鏡？

唔駛填A，包埋

你考嗰陣有冇戴眼鏡？
有嘅話聽聞考官會 mark 喺黃紙，
有 mark 就會吸埋落車牌度。

之後改就好似要搵醫生寫紙。

你媽閪就9up
2017肥腎唔撚係腳仔考到牌掛p做司機？

早兩日避違泊衰心急拎軚搞到泥擋hi到石壆
之後唔知好彩定唔好彩搵到個期係下個月頭再考, 雖然唔使得咁耐, 但要短期內畀晒5600幾蚊

我上星期衰左喺個阿婆到

5600 係包啲咩

駕院既話係5+1 同車租考試費

好少可駕院有個咁快嘅期

想問下有無巴打報過學車易 沙田補鐘？

岩岩衰左丙部
考牌官同師傅講話我過彎太慢成日吊極力子過彎
都係兩個彎二波吊住極力子過啫
其餘d彎一係燈口排頭位一波過 一係2波break住過
唉

2波邊可以吊極力子

點解你識2波break過要吊極力子

學左幾堂覺得最難係要停準係條白線前面
成日減速得太快
個魚眼鏡都未望到條線就停定左

師傅係教我可以2波吊clutch同轉彎
我考試都有轉彎用2波吊clutch咁過 冇問題 照pass

因為你左右腳都太快踩死極力子 同腳制

你應該先用腳制踩慢架車 到慢慢!!!! 踩底極力子 然後架車就會慢 feel 到架車唔扯你行 再放少少!!!!!腳制 咁就可以比車慢慢行去你想停既位 到要停再踩腳制就ok

考完就冇渣車 有錯屌細力啲

舊post講到口臭2波唔好吊極力子
就算俾你考試過到骨呢個都絕對唔係一個好習慣

如果淨係差三兩呎嘅話冇問題嘅，只要睇到路口就得，反而停過界就肥得

真係咁介懷嘅話，臨停定前放返少少迫力，一來停得冇咁chok，二來停前多少少就到位
練多啲就慣，放心

今日岩岩考完沙駕多石，好彩一take pass
暫時係自已咁多朋友之中係沙田pass的一個

個官睇漏眼？

應該係睇邊個官 我考天光道 過灣一樣有2波吊極力子
跟個師傅都係教2波過灣 輕輕拖住break收慢架車
Feel倒架車震就踩小小極力子落去 放break吊住極力子慢慢過灣

聽就聽好多話唔得 不過學牌仔廢事同師傅鬥氣
最緊要跟佢果套做 唔係你就無運行
最後考果陣個官都好似無理呢樣咁 1 take pass

真係唔知邊個岩邊個錯

其實好想知點解要2波吊極力子

我學車到考車 師傅都講明話吊極力子只係1波先吊得

話2波轉彎太快要吊一吊極力子減速

咁點解唔印brake踩極力子轉一波

考試原則上唔可以2波吊極力子，但出面好多師傅都會係教照吊，睇你遇到個考官嚴唔嚴，你個case 係考官鬆手俾你過

利申：為依個問題係到開過post, 其後更直接問過前任考牌官

唉我師傅就係教可以吊住過
估唔到今日會咁樣fail左

學車果陣師傅都係咁教 自己上網睇片又話唔好吊
有堂過灣無吊又比師傅插 問完佢 佢又同我講話要吊
師傅係咁講踩小小吊住過無問題 踩啦好彩個官..

點解2波唔吊得？真心想請教一下

利申：師父教我可以2波吊，考試都有吊到，但都pass

2019 civic hatchback扮車手路過

停車前準備(可以理解為停車 再開車)就可以吊
前面轉灣你又唔係轉波踩咩極力子

以前學車時做過你講嘅動作，師傅即刻話咁樣肥得，考試只有轉波同開停車先好掂極力子

再講多次啦，無啦啦轉彎吊極力子就係不必要地磨個極力子，造成額外損耗，絕對唔係好習慣，長期咁做車房多謝你成日幫襯

因為好多初學者做唔到同時轉灣同轉波，只可以做一樣
一係入灣前轉1波，如果2波入左灣，就要等到出左灣，擺直架車先可以轉波

我自己2波吊極力子嘅情況就係喺行人過路處，有行人過我就踩brake踩到架車震，但仲有少少人未過曬，而架車就黎太接近佢地，呢個時候師傅就教我踩低極力子，吊住行，等路人過曬後就可以慢慢放極力子，俾油行。
第二個情況就係有少少塞車嘅時候，前面架車行得好慢，我又係印brake踩到架車好震，師傅就叫我踩低極力子，吊住行。

唔知以上情況啱唔啱呢？
雖然pass咗，但都想學好手車。

穩陣就最好出左灣先轉2波啦

以我所知, 考試只可以1波吊極力子
2波期間踩極力子只有轉波時/停車時用
如果你2波踩極力子唔轉波/停車, 基本上係應該肥
車速慢到震震下就應該轉1波, 再唔係比返小小油

新手買二手車有咩要留意？

2波吊極力子除咗懶得轉1波 貪快

同技術唔夠 做唔到一路入彎一路轉波之外

冇咩原因要2波吊極力子

我想問我報咗自動波，張考試排期單無寫是否正常？

以我嘅理解，波段控制嚟控制車速要一級級咁上落
以速度嚟講: (慢) 吊極力子>1波>2波>3波…(快)
所以要波段控制下2波要減速應該要轉1波,再需要慢啲時先吊極力子
2波吊極力子就類似3波直落1波咁
但因為唔明顯又或者考官覺得未必有心(可能覺得係想轉波但猶疑係咪轉波)
可能會細Tick而唔係肥

明白了，多謝你

正常

唔該曬

啱啱考完等結果

請問考鴨駕有咩要注意 好緊張就考

上面都有好多巴打答左你啦，總結一句，正規考試教程（駕院）講明只有兩個情況你先可以2波行車途中踩離合：
一。轉波
二。停車

咁點解一波係可以踩離合（吊極力子）呢，係因為一波已經低無可低，唔可以再轉低一個波，所以就容許吊極力子啦

我明...跟足師傅做先來fail 個下真係灰到爆...

當年我因為街師傅都係咁教我2波吊極力子，令我成日顧慮依樣野搞到學車分心...依到有巴打就建議我寧願換師傅，佢依個提議我跟左，最後真令我真係幫我大大減低左顧慮，最後一考就過

你個case 同我當年一模一樣，俾師傅小我轉彎唔踩，佢嬲到係直頭叫我同佢換位，要揸一次俾我睇

不過我又冇嬲佢，因為就算佢個套未必係最啱，但都係用心教先會咁，我個次只係補鐘都咁用心

利申：依個師傅係銅鑼灣，係連登好師傅list名單裡面

肥左？

新手上路 想學自動波 如果自己考完筆試之後 想報短堂數既學院課程有冇邊間推介？

依家啲 package 本身堂數都好少，巴打你係揸過車，想考返香港牌？

去外國long trip揸過下 感覺都算上左手 所以諗緊報d短堂數

最近炳部快期係咪好難抽，問左幾間都唔收

夠七日未?

我個時學私傅教踩得極力子
一係就轉波一係就停車 無乜事都唔好踩

想問下換牌係咪一定要帶埋封信去？定係帶個牌同身份證去就得？

p 牌夠25歲可以搵邊間保險？

駕院好似最低消費13000蚊

有牌揸車都唔會2波吊極力紙啦
噸車夠力廢事用1波另計

考左5次，今日終於得左

考咁多次好有恆心

之前衰啲咩？

考過3次培正道全部衰位置/轉灣唔正確，忠義街衰渣得慢，今日石蔭得左，次次抽中培正都知一定肥

記住唔好製造阻塞
揸得慢（跟牌行50）就入一入巴士站讓下後面既車
快速公路上靠返左行
江湖見

快而保 但貴

岩岩考完忠義街

想問有啲車軚盤上面個撥片/波棍上面寫D+/-姐係點？係咪叫半自動？如果得1A牌係咪唔用得？

同問 學車王話冇快期

建議你了解下1A嘅定義係咩先

恭喜巴打
可以睇車喇

撥片加減波啫係 架車有手動波段比你用
可以自己控制架車嘅波段

1a唔揸得左腳要踩極力子 轉波嘅私家車
半自動is ok

考油塘有冇好師傅推介

Thank you bro

唔怕貴既搵快期同學會400蚊抽
我四月中肥佢幫我抽到五月中考

已經搵左但係佢話唔收輕丙

咁快升到400

早兩日考駕院肥左..
諗住報街考 抽唔抽快期好？

抽
駕院技術可能要補多幾堂啫
每條線補一堂 再加技術 大概可能要上5堂

仆街 李世寶 LI, SAI PO 60806730 以前係德安，而家唔肯定
最仆街係佢果種高高在上既態度
問野唔答重要寸番你，踩慢部車唔同你講 搞到成日以為自己比少左油/上緊暗斜
最後一次停車我DUP撚到佢IPAD都撞落部車到
之後轉左另一個都係一般般

啱啱攞P牌，係咪練吓泊車先出街會好啲
利申考牌淨係學過泊S位，停車場要泊L位

咁你咪唔好轉緊灣落波囉

係

應該點好

考左就一世

問佢想點

係
基本上兩樣都要操熟，不過同揸出街冇衝突嘅

quote 左泰加夠25歲六千五
可以岀車

唔好諗住pass S位就識泊
私家車無咁多鏡 好易撞前撞後
好多時又入得唔夠深 成半邊身係晒出面
識得泊S位就一定識泊L位
L位無難度

快而保6100
不過唔知你咩年份咩cc車

P牌第一日就渣七人車

echo verso 快而保 7600
我諗住泰加算 雖然墊底費貴5000

有冇人搵過第一城站出面嗰d公司補鐘

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

一齊去支持攬炒巴打啊

考左三次 仲考唔考好

之前衰咩？

其實可唔可以用交叉手
下個月考路試 跟住依家呢個師傅兩堂 我一開始用推拉軚 都無咩問題 佢話交我交叉手 咁我依家一直keep住用交叉手
但我上網睇啲人話唔可以 一用即肥 又有啲人話交叉手合格 但比人tick左軚盤控制不當... 咁即係點

睇祖哥就會搵到答案
交叉手唔係唔得但一個唔覺意扭多左就有問題

我都係, 揸大霸之後柒下柒下上左山

我hiace全保泰加要4萬7

沙駕319 好在有你帶住

極速巴幾時轉左Hiace

唔係公司嘅棍波H1咩

容易緊張既朋友可以多飲水動樂
請支持太古

就，甩p後就出
同sales傾好哂計劃下個月就去豐田落訂
得一間保險受
泰加要4萬7

甩o後自己出車接生意做
得一間保險受要4萬7唯有硬食

唉，27號朝9點考油塘棍van
好緊張

衰左轉彎唔正確，到底姐係點 可以點改善

專彎時置唔到中/壓線
太早/遲扭軚

我考前一晚緊張到訓唔著

同埋係咪唔可以交叉手 佢tick左我

冇tick你軚盤控制不當咪ok
唔係個個考官受
但一定個個考官受推拉軚
始終香港係飲英國奶水大
英國到而家學車考牌都係用推拉軚

我當年考試途中一路揸一路狂標汗好似take左野咁
好正常的

自動van 既話依個公價黎

6速棍

補充下，就算出到嚟揸，正常要轉彎時轉波都只會係轉高波，拖波一般都係轉彎前搞掂

有冇YOUTUBE教學片可以SHARE

有無人學二轆？

觀駕就考強制
好有信心一take
路試未諗搵街定新觀駕

師兄係街師傅？ 有無介紹

屌你我以為你叫緊連登 p 牌

我自動波上個月考都係呢個價...
仲要加多一堂錢，考試果陣個師傅等緊你
都當係上緊堂

都洗濕左個頭........

取決以後你想揸咩車
可以轉A牌

我覺得down啲手機泊車game練下其實都ok
泊車最重要係回軚 扭軚timing
掌握到個時機 就好易上手 好過死背啲標記

當然有車揸 實戰會快啲

仲係暑假,朝早又無咁多人,無咁多車
抽到支好簽

新hiace 真係好靚仔

一take pass 介紹俾大家

P牌下星期一到期
請問最快係星期一定星期二先換得？

希望巴打成功1take

學車係咁比人屌係唔係我太蠢定正常

公私兩用都唔失禮

可能你個師傅本身係咁呢 同埋你係俾人屌啲咩先

星期二

朝早咪好 少車
我上星期考10點都得左

頭10堂(20節)都正常
後面就唔正手

入線問題，成日踏左線仲有轉彎唔太靚
仲有好多野

第二堂學

唉，成日一緊張就會做錯嘢
鯉魚門/高超道無乜問題，水泥廠真係好大壓力
同埋成日唔記得望返前先擰軚cut 線，成日一路回頭望一路cut

今堂學車行經太子道西，終於遇著班黑衫義士行去旺角方向，成條路都塞哂，估唔到今鋪學車真係撞著時代革命

最平260都有

第一次出街泊到我心灰意冷全日受挫 同埋P牌瘋狂俾人bu

巴打你報學車易係咪唔同師傅教？

睇你受唔受, 個個人受教方法都唔同
我就自問唔比人屌得, 越屌就越亂, 更加唔知點做
所以唔會跟EQ底既師父,有乜事講到明,講真黎學野點會話唔聽架,
師父講乜唔太離譜既都照單全收
不過屌就唔得,情願轉師父

落海反而仲易 都係轉左個路口一定要停左先再出
習慣下預早望 擰頭擰快啲 望返前先cut 熟能生巧架姐

搵地方練下泊位先
始終街唔同考場咁多標誌
第一次自己出街個個都會受挫
我第一次出街泊到自己走唔到
要前面開前少少俾我走

係，補10節$2700

出到街唔駛好似考試咁要一take過泊得好靚

出街泊啲位預得唔好我寧願用多幾手前前後後，我諗會仲快過係咁就位

想問下 跑馬地試埸 匯豐銀行個到 對頭車去到邊個位 就唔應該爬左面死車

天光道 靠背壟一take pass 真係十級好好彩無上三波都無事 重點係考官好好人

泊L位還好 但泊S就好緊張 好驚塞住後面啲車

我第一次考肥左路試
話我轉灣位置不正確
果然我轉灣仲未100％得

是日一樣考場都係 1 take pass

學完
肥咗斜8,無再考
26其實都係借部車比你自己渣
所以邊間都無乜所謂
我係觀駕學,啲車好殘囉
唔記得咗邊間部電單車係最細轆果隻
考斜8一定易好多

太早多開工車

考九點無車 連開工車都唔多 迥旋處自出自入放鬆啲唔好太緊張就無事

識我都知我考左好多次貨櫃
大師兄終於畢業
多謝德安譚師傅比信心我
我知自己之前考親都好心急
終於唔洗再見到師傅你
知道有得拆架果陣
成個人放鬆曬
腳都軟埋
黎緊月尾考埋電單車就攻巴士牌

你背入黎新界北既陪你操齊S位L位都仲得

有冇人27考筆試
利申未溫

平時有留意開交通標誌既都識好多
係有時d 陰濕答案好似兩樣都岩先難攪
呢d 做多兩次網上模擬paper 就會記得, 唔怕比MC陰到

收到 thx巴打

恭喜晒

筆試使鬼溫咩

P牌落地揸左一個月多啲，但仲未搵到架車既車頭車尾感尾，成日形住好似會hi到，但落車睇又好多位剩有冇師兄比啲心得我

住新界北

想問下甩P後，去申請正式牌個一日可唔可以同時申請國際牌？
定要正式牌到手後先可以申請國際牌？
Thanks

琴日油塘棍van 2 take pass
祝各位巴絲都快d考到

我個時 佢一次過收晒我兩張form 國際同正式牌 一齊搞。。。。

巴打諗住攞哂所有牌？

落斜3轉2點先控制得好

落迫力踩慢架車先，極力子比平時放得更慢

係泊車先咁樣定係出街都會咁

有無師傅推介？ 我岀年2月考 諗住11月揾師傅

轉數配合車速

除左殘廢牌

P 牌仔啱啱同班朋友遊車河兼操下車
好想瘋狂揸車

學自動波是否不智

睇自己需要

練下過對面海同斜路
識同肯揸香港到時搵食好殺食
唔係個個司機敢/肯/接/揸香港野做

岩岩西九龍走廊北行全程快線比架benz女司機（車住女乘客）拉龍跟牌行同慢線平排，慶到辣雞
驚就死返入慢線啦屌你個閪
已經一路傾向右邊打住右燈都唔醒水
一路比佢拉到入葵涌道（美孚橋）
去到蝴蝶谷彎位時仲踩慢到50過彎
到美孚橋時忍唔住中線爬頭狂呠佢開窗屌佢老母同送左隻中指比佢
真係好僧呢d撚樣
每次發夢揸車時都係110左右快線飛住行西九龍走廊同70過蝴蝶谷個彎

先唔講「係男人就棍波」依d 千年古語。純講實用性棍波實用性係低，但當你揸d 非全自動車既時候，就算自動波車牌可以揸到都好，你都未必有信心揸；但考棍波既人就個個都有信心揸，香港有好多半自動波車，你只要換車就總有機會會揸到

我就係跟牌行既P 牌仔, 但by the way, 仲咩唔cut 中左邊過佢？

利申：永遠行左線，行中線都驚阻到人既人

佢同慢線平排
之後行行下已經係雙白線
所以我係快速公路都好僧跟牌行中線頂住哂既人
因為我仲有3個月先甩p仲係唔行得快線

星期四又考澤安 第三次了

一言驚醒夢中人，聽完你講先醒起唔行得快線，發夢個時試過行快線過車

利申：仲有10個月P

十個衰加p九個衰快線同唔掛p
所以我發夢揸車時除左唔行快線之外其他都會做
因為超速你識d例位同白鴿籠位根本唔會有事
一般警車中線吊你尾佢都冇測速設備
但行快線除時轉個彎後面唔知幾時黎左部警車就仆街
所以我堅持死都唔行快線
一直相安無事

西九龍走廊同龍翔道呢d非快速公路係可以行快線的

我阿哥就考掍波既
佢話而家大部分車都自動波
而且自動波易考啲 咁我就去學
應該ok既 驚仲有掍波車姐

如果你考既自動波係指私家車自動，咁其實係乙部考試，係反而難過棍波Van，因為睇位較難，速度亦較難控制

至於話棍波難考，其實頭10次，除左頭3次要多d時間適應外，去到第4次打後，其實已經分別唔大

同埋如果你細心留意依到既分享，依到d 人肥襯都唔係棍波個問題，而係肥路面應付狀況，依點就算係私家車都避免唔到

依家係少棍波車，但仲有好多半自動波車，d 朋友一話想揸我架車，我一講係AMT 波箱，考自動波既朋友就有少少淆...

弱弱一問，西九龍走廊係唔係即係西九龍公路...點解依條快速公路可以行快線既？

唔係，西九龍走廊不屬於快速公路
留意路牌係藍底白字
快速公路係綠底白字
西九龍走廊係蝴蝶谷連接到加士居道果條

冇話不唔不智，但無論考完揸唔揸棍都好，我個人仍然贊成考棍，因為學棍對車輛嘅認識點都多咗，起碼對「波」有概念
識大把人考完自動波都唔知L、2、3係乜，更加唔知幾時用

利申：堅持揸棍

仲有，西九龍走廊絕大部分都係兩線，就算係快速公路都可以行快線

不過考完唔揸都係冇用
你揸開棍都知考牌果套棍法根本唔掂

呢層我當然知，我考完出嚟都未跟過考試套揸法
不過學完唔揸極其量都係揸唔返上手，但未至於0概念

兩樣都有

你咁趕時間自己跳過佢部車啦
人地見你趕頭趕命更加玩多你兩錢重
哩D情況梗係拉返開距離等左線有位就地版油走架啦

距離感我覺得都係要訓練出嚟，一開始有啲窄小小嘅位會 dup 慢過，行得多就會越行越快

我都有呢個感覺，之前係停車場行慢少少都比人呠
但泊車後面個距離未掌握到，個感應器又好似怪怪地

你架車幾長？幾闊？

車頭用高燈睇燈影
車尾靠渣得多人車合一

九巴唔請我
可能我太老實講入去為儲牌

普通家庭五人車，唔算大

師兄想問下睇燈影係日頭係咪做唔到，夜晚我都叫做摸索到，但日頭就難搞啲

做到
視力正常？

有戴眼鏡

咁撚乞衣
仲諗住考到唔ot按章工作打搏炒

考街無專利牌？
定考完街可以入去見特別更會送返專利牌比你

下列是已劃定為快速公路的道路，尚有其他快速公路尚待興建。

A. 沙田路 （獅子山隧道公路至大埔公路沙田段）
B. 吐露港公路 （大埔公路沙田段至林錦公路交匯處）
C. 粉嶺公路 （吐露港公路至新田交匯處）
D. 新田公路 （新田交匯處至青山公路潭尾段）
E. 元朗公路 （十八鄉交匯處至藍地交匯處）
F. 屯門公路及荃灣路 （皇珠路至葵涌道）
G. 大埔公路沙田段 （火炭路至吐露港公路）
H. 沙田圍路 （天橋及大老山公路，沙田路至吐露港公路）
I. 觀塘繞道
J. 港島東區走廊
K. 北大嶼山公路 ( 青嶼幹線收費廣場至東涌東交匯處 )
L. 青嶼幹線 （青衣西北交匯處至青嶼幹線收費廣場）
M. 青葵公路 ( 西九龍公路至長青隧道 )
N. 長青公路 （長青隧道至青衣西北交匯處）
O. 青朗公路 （青衣西北交匯處至新田公路）

在有三條或以上行車線的快速公路上，不得使用最右線

原來只限呢D？定係3條以上都計
完P都未明

係
3條以上唔行得最右
所以我吐公都係全程行第3條線
但都成日比d仆街頂到得返80
然後望住右邊隔離線暢通無阻但又唔行得果下真係

但有D路唔係高速都有3條
跟運輸署定義好似係上面既高速先唔用最右
我仲以為3條都係唔用最右

其實你P 牌70, 俾你搏多少少都係踩到80, 佢80 你最多同佢一樣快je

過前面車都係踩20 秒鐘快線以內就夠，如果你夠膽超80, 咁你冇理由驚依20秒俾人捉架？

兩者風險不能相比
我的確堅決唔行快線
同埋我仲有3個月，唔想搞咁多
70果到除左攞牌頭一個月on99跟之外都冇再埋過，知道d快相位同白鴿籠再睇埋後面有冇bmw同audi跟尾就ok

其實個風險分別係邊，師兄可唔可以講下，真心求教

其實你留意大車就知
佢地一樣唔行得3線以上快線同限70
留意下佢地都係唔會理70
但大部份都係唔會行快線
所以我每次見到佢地推中線d跟牌行既車都表示理解同情（我都會咁做）
係人都知70係一個好慢同好唔合理既速度
加上要取證關係，係難捉好多
祇要你記熟d位唔好中白鴿籠同bbq就得
鐵馬同一般警車（格仔車例外，佢車上有測速）跟你尾都唔洗驚，因為佢地都明，唔通用電子眼捉你超速咩，但最好都比比面收一收慢唔好太過份比比面佢
但快線唔同，捉你好易好簡單同埋呢家野冇得當睇唔到，你永遠唔知行行下唔知邊條線後面會殺左部鐵馬警車過黎，或者本身人地企埋一邊捉人用電話/冇扣安全帶之類
比佢見到真係冇得講即衰

其實過車快超速高好多
後面有cam報你都麻煩
超速真係難睇D
試過我仲係P牌落斜過百都唔覺
但你一cut線就明顯好多
車速真係高風險D

有冇人知考完 停車之後要做咩
阿sir唔肯同我講
係咪拉手制 空波 熄匙就得

邊個呀蛇咁有趣咁考返個學生，要上黎問返人

望咩盲點
熄完再入返1波呀

拉手制>空波>熄匙>望盲點>落車？
係 就嚟考 佢成日考鳩我

熄完入一波就完晒全部流程？

停左車仲睇咩盲點

去到考官指定位置
停車 手制 空波 熄車 入返1波 等考官落車再解安全帶
咪心急 不過通常考官都好快會落車

明白 唔該ching

原來咁，唔該哂師兄你咁詳細既解釋

即重點係捉70比較模糊，但捉快線就太清楚顯而易見

當時你係邊個位過百落斜都可以唔覺？

原來中線跟牌行都唔得
我就算掛P都係跟牌行
好似元朗去大埔個段我都係行9X 廢時太慢
不過個排有段整路限70我跟就係咁比人爬頭了

我依家P 牌最唔慣就係中環灣仔繞道個度行70...個度全部雙白線，冇人cut 得線，但條路又長，搞到成日好似阻住地球轉咁，隔離兩線d 車又係咁過你，真係有少少壓力...

隧道入面跟牌行鬼理你咩
白鴿籠又唔識分P牌，隧道更加唔會有BBQ，唔好cut線唔行快線咪冇事

今日考油塘肥左，想問下觀駕出去報快期補幾多堂好？

有時間就棍波 冇時間就自動波
我出咗社會幾年學車 冇乜AL可以俾我搣 只有星期六日先得閒 就學自動波
如果你仲係大學生 可以走下堂 就學棍波啦

大學生不過一早報左 12月考
而家都改唔到

之前衰咗一次油塘，今日考永孝街
好緊張

正常二波唔吊得㗎，二波吊得咁五波吊得啦

見人話二波吊極力子係為咗減慢車速，咁點解唔踩深啲brake or 轉返一波呀

原來係因為佢哋手腳唔協調，做唔到一路入彎一路轉波，唔識一波入彎二波出彎。

印brake又唔掂，驚印大力咗會死火，所以會教二波吊極力子減速

好似係咁

有車牌就另計，點揸都冇問題

實得喇

油塘2:00鐘 禮拜三 會唔會多車

有幾多車都唔怕，食香口膠定下最重要

最緊要渣住阿Sir支棍

我以前喺油塘返學，2點鐘都有車，但唔及朝早9點多，同埋啲學生放晒假，我諗問題唔大。

油塘今日pass咗

睇返好壞師父list

原來自己係跟左仆街師父

不過我係重考，全程自己想練咩就練咩

咁就過左

學棍定自同時間有乜關係
星期六日唔揸得棍？

邊有話唔得
我意思係學自動波易上手 可以學少幾堂同合格率高
我年紀大 已經廿中 想減低翻手考多次嘅風險同冇本錢慢慢學車

真係陰公
上次比阿婆害，今次比電單車手sip
又要排快期報第三次

天光道 pass左

永孝街有名你叫永考街

棍私第四次終於pass
頭3次都係沙駕 又貴又考唔到 所以出去試
抽中培正道 上完第一堂心諗仆街 難好多
但都俾咗錢考埋佢 仲想轉自動波tim 但師傅話咁遲轉仲難上身 咁頂硬上考埋佢
今日考緊張得濟仲死火 以為又要再考㗎啦 諗好要轉自動波 點知就pass

無計啦，條友左面sip埋黎，根本冇可能留意到，但考官都照踩停

點解要學棍私，而唔學棍VAN呢?

個時on9無睇清楚
諗住學棍波抵啲就報 唔知棍van包埋1號牌仲易啲
之後未開始上堂個時駕院可以轉嘅 但又要重新排排到10月 我第一次考係4月 想早啲拎到牌所以唔轉 雖然最後都8月先拎到

不過揸到棍私已經唔錯

lm

駕院用咩車教棍私
街師傅用echo教?

搵食囉。
街外嘅5.5係咪好多都仲係棍？

九成
棍仔好力好多同反應都快好多
我揸棍貨van h1都覺
好力好多

成日比人屌轉灣轉得差,轉彎會過左界
唔識睇線,成日走左隔離線都唔知,
同埋慣左停車入直波先再拉手制

好似變左習慣動作咁

學車時連續揸1.5hrs 都會腳軟
如果果堂齋練泊位, 掉頭, 學完果日都好攰
不停踩brake, 轉波

心諗揸貨van 仔搵食長期揸, 其實幾甘下

想學電單車，邊到學最平？有冇分自動波棍波架

Lm

好壞list有冇更新?
方嘉仁 上未夠3堂 車都未渣定淨係到屌屌屌
死火就屌你 冇做錯野又串你
成日講話自己個女10歲都渣得好過你 嘈你到都唔知做緊咩

ON9

攰係因為學神/新手唔識揸
揸熟左唔覺得係咩一會事
所有野都變到本能反應咁
同埋出面揸棍既都唔會用考牌果套棍法

不如上駕院網頁睇一睇，知嗰大概先啦

唉 合格左泊車衰路試 第三次了

呢句真，當然仍然唔會想上斜塞車

學車要慢慢搵磨擦點，仲要慢慢吊嚟起步，但揸熟咗嘅話係放少少極力子同時右腳餵啖油，好快已經入哂波
學車塞車真係逐下吊極力子，一係手掣空波，但出嚟揸係一早入咗空波溜埋去，左腳踩一下就夠，又或者停低咗就空波，唔駛吊
同樣學車停車要逐個波拖，出嚟揸係5波一嘢啪落空波溜過去

其實大把技巧，搭下小巴、得閒同啲棍波朋友吹下車經真係會快啲開竅

試過渡船街上橋去紅隧吊到極力紙出煙

衰咩? 有冇同師傅重點操返

個考官話望右盲點唔夠

想學多啲

所以話極力子真係唔係用嚟吊，樓上嗰啲吊極力子過彎真係唔知咩玩法

雖然吊到出煙都係新仔常事，新揸時有次吊到出煙堅驚

巴打P牌定學牌
兩者唔同玩法

可免則免
但塞車時真係冇辦法
我仲要裝左噸半滿貨上斜所以要比油去吊

P牌仔

P牌仔 啱啱發生左宗交通意外想問下大家意見

事源係有一日我駛入某停車場，當時我沿住條路直駛，突然有架車喺左邊出口轉右打算駛出停車場，當時佢太快我收唔切，右邊車頭撞到佢右邊尾轆位置
當時我車頭仲未駛出路口，同埋我喺正自己條線到，最緊要嘅係佢嗰個路口只可以左轉，但始終都係我車頭撞到佢車尾，想問下我勝算大唔大，同埋我會唔會俾人告不小心駕駛
示意圖:

佢錯啦 佢出路口位無讓

新手唔識有野想問
問得太on9唔好屌我
我想問下報名學車係咪一定要跟啲駕駛學校報?
去到有冇得指定師傅?
我見好師傅list入面啲巴打有留師傅電話
咁係咪即係可以自己wtsapp個師傅約時間?

快期抽到澤安道點睇

佢錯

第一頁個q&a唔係有講咩?

睇咗未? 想報街師傅定駕院先 兩種玩法嚟

即係例如我去鏗鏘報學車
其實佢係咪都只係一個中介咁
佢介紹個師傅畀我?
咁如果我有師傅電話
係咪直接搵佢就ok?

岩岩12點幾左右大埔道落斜見到有位考牌巴打比考官dup停左
祝你好運喇

依家學車好少有中介，大個幾間所謂駕駛學院已經係學車學校，好數一條龍幫你搞掂晒，由報名，交表，分定晒師傅，架車比你。好難指定到師傅比你，除非你投訴，佢再隨機個比你

除非同個駕院師傅好熟，有熟人介紹，而佢又有空位教到你，你可以直接同佢講。
但正常都係隨機師傅

街師傅就三唔識七直接打去問就得，駕院師傅就要識人

做個統計，有幾多人既新手村係九龍塘三角花園同marketplace轉轉轉？

滿載上斜係難做啲
我會右腳和油，左腳踩下放下踩下放下，長吊真係搞唔掂

我就係咁做
照吊到出煙有味

踩極力子落一波吊住去
可以既又唔怕肥 吊2波
一陣你死火仲怕你急

咁你覺得邊個錯

丙部快期好定排正常 11月尾學牌到期

佢個路口只可以左轉你已經贏晒喇

唔合格可以唔駛再考

對家唔岩
你係正線佢係讓線有責任預埋距離時間果d

考完棍波揸自動波有個問題想請教下
泊車後，熄匙前既步驟應該點做先岩？

1: R波踩實brake > R波轉N波 > 手制 > N波轉P波 > 熄匙

2: R波踩實brake > R波轉P波 > 手制 > 熄匙

3: 以上步驟皆錯

另外想問，手制應該P波前拉定係P波後拉？

未打完就sd左

照計 1同2應該操作上係無問題，只係想知邊個做法對個波箱好啲

有冇人搵過沙田學車易或者學車駅補鐘？

快手轉返一波吊住去

有冇屯門/元朗私家車師父介紹？
雪藏牌想解凍

架車停定拉手掣入p 波得架喇自動波基本上唔會死火

想試下油電車p 牌補鐘搵邊間好
學車師傅果架汽油版jazz 唔係好想試

理論上1係最好嘅做法，記住拉緊手掣後放一放迫力，俾個手掣食咗架車道力，然後再入P波

2係常見嘅做法，入P波嗰下個力已經去咗波箱，再拉手掣用處冇咁大

至於平路另一個常見做法係直入P波，手掣都唔拉，考試勿學

會震=車速慢過 現時波段所需
解決方法：比油/降低波段

你CASE喺過早落Brake，都未到位就收慢
KEEP 1X km/h 行前D先收慢，見就停就落曬極力子

同埋想問下 3轉2既時候 有時會慢到架車震先識轉返2波
咁我想問考試既時候架車微震先轉波 會唔會有問題？

微震 可以TICK你 極力子控制不當 ／ 波段未能配合車速
如果次次轉波 你都見震先轉 可能直接剔你嚴重

其實3轉2，最好減速至20km/h，就轉波再慢放極力子 就唔會CHOCK
如果等到微震先轉番2波 咁你真係要行到好慢先會震

Push
Btw 補鐘$700 個半鐘個價合唔合理？

鏗鏘呢D叫得出名多數都係有自己車再加教練
聽講 呢D駕駛學院既教車牌同出面個一千牌係唔同
真正街 得一千個牌 不過我唔知佢地點分駕院牌定街牌
其實學車自己報筆試路試 自己搵街師傅係最平玩法
考完筆試出學牌再去排路試 再自己搵師傅
大概流程係咁上下 不過駕院就幫你做晒再收D手續費咁

我係拉手制，鬆brake，入P波

我最近搵左個師父元朗補鐘都係$700 1.5hrs

有冇人知
何文田 忠義街
9月既星期一下午2點4
多唔多死車
係咪9成都係轉入迦密村街，好緊張

啱啱考到個牌買Freed好定Ratcis好 預十萬全包

有無巴打知道 跑馬地 2點至3點 多唔多車出入

啱啱泊L 位揩花左邊車頭
上一手花右邊，成架車對稱晒

人生必經階段
不過我果部就公司車所以唔肉痛
小小花都唔洗賠錢比公司

香港每一條街都有死車架啦

好難答你喎巴打
兩架車本身定位都唔同

我都係師傅list 度搵, 問收費, 幾時開始學
師傅都好nice, 跟左然後pass 埋

當鏗鏘果d 學校唔夠人,
唔夠車就會彈比街車師父

諗左成晚都係Ratcis Freed好似over budget左少少

做乜唔諗埋Sienta

Freed係7人，要比嘅話應該係Sienta，兩者都應該搵到你budget嘅心水

至於Ractis就應該比fit，fit就數量多啲，要整都唔怕；Ractis數量都唔少，同埋感覺上闊落啲
兩架都係1500 cc配CVT，揸上手唔好有咩期望，但正常用都夠（fit有棍波，另計）

上代Sienta柒到不得了

我覺得圓碌碌幾得意喎

Ractis個空間好似大個Fit少少

口味唔同唔得計 今代Sienta我又覺得幾靚仔 可惜冇錢

過多幾年搵架二手圓夢

泊L位有冇方法易d睇位
好似唔係好掌握到幾時開始扭軚

啱啱報左自動van 油塘考
想問下呢條路線係咪好難考？
本身有私家車牌
係咪揾街師傅學就得？
10堂有冇可能搞掂

如果私家車牌有3年直接考18牌仲好啦

完全冇棍的概念 同埋唔想花太多時間操車

只係假期有時需要揸下咁

想問下 本身跟駕駛學院學考鴨脷洲 但肥左 但我又唔想再學呢條路線同想搵出面師傅學 咁我洗唔洗再考返筆試？thanks!!

唔洗 淨係考路試就得

唔洗 拎住唔合格張紙個no.去排快期或正常期
快期2個星期就有得考
你衰咩

明白 唔該你啊 我兩parts都衰可能太大壓力 本身想放棄唔補考 但屋企人又話我咁容易就放棄 想再問下因爲係駕駛學院補考要比六千幾蚊 你知唔知如果我係出面補考大概會用幾多錢？麻煩哂!

考街場應該會難過鴨駕，希望你搵到好師傅

排期+租車=～2200
學一堂(2節個半鐘)=～520
睇你想學幾堂 仲有你到咩程度
仲有考完會唔會渣
鴨脷洲條路同出面好大分別
你要有心理準備

想問下甩左P 香港要有咩資格先受租車？

我都試過揸過出面既 覺得還好 最主要係如果補考鴨脷洲要等到5月 唔想拖咁耐 如果抽出面係唔係會快啲？

俾錢人抽快期喇
2星期即考
要唔合格7日先可以抽

你指比錢人係比學院定運輸署？

出面專門俾人抽快期既人
快期每日朝早7點半係運輸署開放
好多時一出就無晒
想快就俾人抽

咁我真係只考2的話 係咪就咁揾街師傅就可以？
街師傅要預早幾耐約？
同埋油塘係咪好難考
因為身邊人多數考天光道同忠義街

考私家車定貨van?
港島區兩款車唔同試場

排左期先
排到下年4-5月 你有1a 學5-6堂差唔多喇
九龍考邊度都唔輪到你選喇
仲要去出學牌

排左期啦 下年5月 抽中左油塘 所以先想問係咪難

迴旋處啫
你有渣開私家車既 都唔係咩問題
cut線方法到時唔好用就得

如果我係個官 見你1a考2a 一定手鬆D俾你喇

咩係cut線方法冇考7年

唔好見人慢就抽頭出 巴士埋站要等佢等等
朋友考18牌 當普通咁渣
雖然無俾官踩停 返黎問佢仲記唔記得當時1.2點考
cut線有車都唔出得

廻旋處考車係咪要內線cut外線出？
外線長期有車咪唔使cut

真係要轉多個圈

唔可以做外圈L?
考車行得咁慢 真係想cut都難

睇間間唔同，大公司個幾間多數
25歲up 有正式牌

我會開窗申個頭出去睇位
眼望住車尾同側面條地線半度門位
手就keep住扭軚修正
對於我嚟講咁泊係最輕鬆
盡量睇一邊位，右邊入到左邊就自然入到

話說有冇巴絲識睇tire啲生產年分？
google咗話係4 digit 但係屋企嗰條個code係3 digit

非常同意
開頭望兩邊入 成日都要十幾手軚
唔知幾時開始剩係望右邊條線
就易泊咗
但係都要注意一開始你倒車個位置
如果太埋啲車
你扭軚扭到盡都重會有機會撞到左右兩邊果啲車
我諗最少都要同右邊啲車留半米多少少先好後入個L位
利伸啱啱揸返車 有錯屌得輕力啲

我都係咁，之前兩邊望，而家專㨂右邊有車既位泊，只顧一邊，開始捉到路搵到個感覺

只顧一邊哩個term好似係喺一個講車既youtuber度出嚟
不過真係好有用

學車考私家車冇學泊L位
之前第一次泊 感覺伸個頭出去望右邊後面個人安心好多
其實右邊貼住入 左邊就應該唔會撞到? 扭到咁上下都係靠後車cam睇下有冇過界
但左邊泊位就真係唔知點玩了

既然你都抽中咗，我話難到核爆你都係要考咖啦
咁驚不如練多兩堂熟下路面環境，睇真啲自己有咩細節要留意同培養下考試揸法好過

除非個車位本身完全唔夠闊，否則你嘅泊法原則上唔會撞，不過有時泊車場都要留意下有冇消防喉、柱位嗰啲嘢

泊左邊嘅道理一樣，只係冇得伸個頭出去咁解，望實左邊鏡入基本上冇問題

我考棍van，拎p牌嗰陣好似填咗1、2、A，
我係咪填錯咗？有冇得睇返

張車牌上面咪有囉
應該俾1A 2A 你

有P牌但5月中考完到而家未揸過
想知係咪有得揾師傅練車？
路線係咪去邊都得

寫1 2，我仲以為係指12個月

駕院好似去邊都得

港駕院貴到仆街

練車純粹想搵車揸定真係要師傅教先

我想問下 11月尾考棍van 9月尾先上堂會唔會太遲

前者
不過未行過公路
想師傅睇住試下行咁

剛剛李健打比我勸我唔好抽快期重考
近排有幾單路試出意外，忠義街果單好似要消防救考官
同埋近排會請新考官，即係會同時有兩個考官監考
極易肥叫我排返一般係農曆新年考

想問下有冇教車師傅會keep起自己學牌考試信？
報左重考最近開始上堂懷疑自己中伏..

事源上次考完肥左路試就貪快係fb搵左個評價好似唔錯既師傅幫我報
第一堂上堂show學牌，擺左係前座中間個area冇為意有咩問題，落堂嗰時簽名唔知佢係唔係借d二收埋左我學牌，我走左人以為自己唔記得攞返學牌

先唔講佢教學態度，約時間又難約
我怕開口問佢攞返佢又會覺得我搵第二個補鐘會玩野...

其實我係唔係可以攞返學牌考試信跟第二個師傅考？

先唔講有冇人係俾KEEP
但學牌係證明文件有身份證號碼, 點解你可以俾人KEEP住
要好好保護自己

太矮係咪唔應該考電單車？
係咪會好易肥佬

最記得第一堂就喺果到瘋狂兜圈

2

都好有多女仔PASS
想就去實行

我覺得唔會
有朋友考前半個月先學
結果一take pass

考試信會係師傅keep但係學牌唔會

考車想問巴士埋站突左隻角出來過唔過

千其唔好過，前面巴士的士小巴埋站上落客你都要等，

學牌抽頭過車 handle唔到，
一係後面冇啦啦有車沖出嚟，一係前車都跟住抽頭，咁就出事除時比人踩停

除非前車死火，有排都唔行

Thanks, 諗住約佢攞返d野但佢帶我遊花園好似唔想比返我咁

"淨係練轉右都食左2 日，好識拖慢黎教！
第一堂頭果5堂係嘅頭半個鐘係由佢揸去學車路線，但明明都係九龍塘上落車。
每論去學車路線定係揸去考車路線，佢每次都要提早半個鐘就返要返九龍塘
仲有再離譜啲係每次學緊果時都會去廁所（食左5分鐘），
走去入油又計落我啲鐘數到，只會準時上堂提早落堂。
口講就話補返比我，但咪又係照早落堂"

呢位巴打講得 鄭國X 呢個師父 真係早走成半粒鐘
另外排快期可以搵急考皇 但唔好搵呢個師父 61字頭電話 車牌TK3635

兩樣都應該自己 keep，最多畀個考試信副本畀人哋參考。

今年開始 van 快期難抽係真嘅，但之前有咁多意外咩？

佢唔夠師傅/車姐
間唔中就會聽到呢個理由
用極都有學神中招
搵過第間抽同學啦

sosad, 比左錢，算

可以叫佢hold住，佢都唔會咁快同你搞

攪左，農曆新年

我想講唔見農曆新年有幾易合格囉

要pass就會pass到架啦，

唔洗理人話邊日邊區咩極易肥

唉，怕隔太耐生手

月頭先考完快期培正道pass喎

有聽過話美國嗰邊啲司機唔興拉手掣 淨係入P波
不過三藩市嗰啲多斜路嘅城市又興拉手掣

正正係我所講嘅後者
理論上平路咁做都冇問題嘅，因為架車本身就唔會溜，入P波鎖波箱已經好穩陣

三藩市咁斜就一定要拉手掣，齋靠P波嘅話多多波箱都唔夠死

我明顯斜路果d就拉手掣入一波/後波
eg域多利皇后街，大隴街
普通斜同平路都係齋拉手掣算

請問搵人抽快期要WhatsApp比身份證 正唔正路？

我試過網上抽，剩係要你身份證號碼啫
最好問下佢點解要Whatsapp 身份證畀佢喎

一定唔過，最多咪等一陣，心急就一定輸

今日上堂有個case, 想睇下大家點處理

多石線去到插桅桿街，過咗堆死車之後嚟遠避車處有架貨車突咗半個車尾出嚟，你會

A. Keep住喺右線，過咗架貨車先cut返去左線
B. Cut去左線先，之後去到先cut過右少少避開佢

a

多石線會行插桅桿街架咩？
定係你係講緊石門迴旋處之後果到

小瀝源路十字路口轉左去第一城站方向

果條唔係叫銀城線咩

自膠

A，但小心其他人喺左邊 cut 你。

有無巴打上過學車易莫sir 堂？

A for sure

有冇人上過余5512， 請問好唔好

定唔好

丙部肥左佬
搵個快期 但話差唔多要年後就有位
有無巴打有推介邊間有快既快期

之前考車 個白頭佬考牌官喺我未熄車嗰陣已經跳咗落車急急腳咁行返入考試中心

你呢個係正常期
快期2星期

有無人有鴨脷洲補鐘師傅介紹

自己上網搶快期

次次7點25分已經入唔到去
點夠人黎

各位巴打想請教下你地係斜路由2波轉1波嘅時候點樣確保自己吊極力子係啱而唔會流後

可能佢急屎

要轉一波已經係極慢
咁你不如2波停定 唔洗拉手制再開
咁樣就一定唔會流後

根據我經驗 30分先入去會易好多

利申第6日成功左

好好彩今日排到個元駕快期 希望考埋呢次唔洗再考啦

終於pass左乙部 幾驚又要攞多舊錢出黎
過三日可以去攞車牌

首先，熟點搵磨擦點，無論上斜平路落斜都好重要

其次，有信心放極力子
當2波踩咗極力子，一日架車仲向緊前，一日架車都唔會溜後，把握呢個時間，快手入1波（因為上斜，跌速快，動作都要比平時快），跟住放極力子，同時右腳和少少油就最穩陣

van仔唔算難吊，練得多就有信心
當然，考試嘅話，學樓上巴打咁講，睇清楚，停一停，再起步，都係穩陣嘅做法

唔該曬兩位巴打先， 師傅都係咁講 考試為穩陣就手制制空波再起步過

想問路試快期係咪要
fail過先可以排

正常第一次考路試係考完筆試，俾成績你果陣俾埋個路試日子你

棍van丙快期係咪好難抽

岩先pass左了
中左忠義街

請問油站有冇P牌買

點解你會覺得有

好似真係有 之前見過一間有

如果真係咁，咁真係要問問個油站...

究竟一個P 牌既人點樣揸到架車去油站買P 牌呢

唔好話我行落街買完先開車，除非油站依家target無車街客啦

個頭要擰到180度先得,做戲一定要做全套

部分文具舖 鴨寮街車品店

真係有好出奇咩

佛光街轉入常盛街封咗，培正道咪得一條線考到

大動作啲

利申：揸左兩個月，切線例牌望到4點同8點無車先切，望完仲要望後鏡
習慣左

真係有⋯60$1對

前排肥左 上四堂油糖夠唔夠做

我呢期諗過下
示威對考車/學車有咩影響

油塘個人覺得係最難之一，又有迴旋處，除非你好熟部車啦，唔係我覺得四堂應該唔係好夠⋯⋯

利申：五月尾棍van 油塘pass

上次肥天光道

車就熟 衰冇望鏡

迴旋處熟唔熟先？因為油塘三條線都要出入迴旋處同埋多死車
你考咩鐘數丫？

晏就兩點

雪藏左年半，補左一次鐘
今日就過戶左架車，由深水埗渣去入油再去葵芳

被人呠左幾次，因為我太緊張
開心嘅係有巴士佬讓我轉線 俾返個五蚊佢

打算隔一兩日就去練一練泊位

咁我就祝你好運唔好考中仁宇圍呢條係最難同最短，又多地盤車出入，好難上到三波

好想快啲完左佢

建議平常心考，因為我考當日補鐘都仲俾師傅鬧緊，我自己都覺得太緊張失左準。所以考嗰陣都覺得自己會肥所以放鬆左， 點知攞成績嗰陣時竟然合格！

用你呢招 到時再著埋我褸去考

想問下有冇港島自動van師傅介紹？

唔怕，開頭揸返好正常
緊張嘅話得閒非繁忙時間出去揸下操下先，揸揸下就慣

巴打買咗咩車？

真係要 電單車真係睇唔到
試過幾次差D夾到 好彩佢自己俾油上
好彩cut線車速唔快
由其而家咁多阿叉送foodpanda
次次開車就係左線擰上黎 睇佢唔到真係佢訓係度

寶馬09年5系 打算渣多幾年 希望唔好咁易壞

有無巴絲考過元朗晏晝三點

曾經下晝兩點

1號線應該唔洗上3波？

利申：就考好不安

買完多唔多野要執

10年車有小問題都正常
做多啲定期保養，你對架車好，架車都對你好

車房師傅睇過話某幾個位有D油跡, 渣多一排睇下有無惡化, 無既話可以唔洗理住. 佢話上一手都勤保養

會唔會話特別多死車或者上落貨？

條條線都預咗要上，師傅應該有教

收到, 會同佢溝通下

想知邊間同位置。連P 牌都有，想睇佢仲有咩特意野賣

1號線好似得出返仁宇圍之後上斜條路順小小，
真係未試過1線上3波。

請指教就考，想學多啲

唔洗灰心啦 我考左3次先pass泊車 仲有路試未搞掂

好難講日日唔同，

我模擬考過星期五兩點半，多車多仆街
富業街轉返入駕院條單程塞咗成個字
啲貨車落晒尾板

但考車係星期一兩點又冇乜嘢，正正常常咁就 1 take

你可以係考前同一個星期，同一時間，視察環境推算到個日情況

兜完仁宇圍之後到燈位 收慢啲 等前車遠少少就拿拿聲上三波 去到彎位前落返二波上斜 我師傅係咁教

最好機會，如你所學，係仁宇圍返出嚟嘅燈位後，如果排頭位就當然冇問題，一路俾油直上3波；如果排後面就情願起步時踩慢啲，同前車留多少少距離，跟住再俾油上3波。記住上3波唔駛好快，平路20左右已經非常足夠
真係兩樣都做唔到嘅話，大本營外係最後機會

多謝師兄指點

聽朝考

仲係暑假，人又少啲，校巴都少啲
今晚早啲休息，聽日等你好消息

基本上除非特別情況，否則都一定至少要上一次三波先合格

利申：全程二波，想上但上唔到三波，因爲考個陣太大雨同前車全慢駛，呢啲就係特別情況啦

的確係，因為路線太短，所以真係要睇準機會唔好諗俾油上三波

提提你，仁宇圍地盤一出個燈位轉燈轉得好快，平均三部車度，如果唔係排頭位同第二唔好俾太大油，廢事收唔切。
同埋如果紅轉黃但收唔切油就寧願俾油衝埋去，起碼仲有一半機會合格，但你收唔切踩線就一定肥。我師傅個陣都係咁教我，我考個陣又係咁情況但合格

加油！你得既！記住平常心

我考果陣冇上過三波都pass咗因為前面有車係路口轉出黎行得好慢

油塘3線1take pass

多謝各位

恭喜
快啲睇車，買架車操啦

恭喜哂絲打

有冇3手軚教學 唔係好掌握到回軚時機

仲有1245天光道多數覺邊條線

想問下有冇人知如果lunch時間去換車牌會唔會好多人？
我係金鐘番工，黎緊甩p，想睇下如果lunch時間去換車牌嘅話夠唔夠時間
利申有75分鐘食飯

考亞皆老街多 其次背靠壟道
好彩既就公主道

靠背壟道最正又快係多死車

你係揸咩⋯⋯

自van

無mark睇咩？

應該有mark顔色貼紙嫁？紙上談兵好難講喎
可以上youtube睇祖哥學堂，真係有幫助⋯⋯

U mean車頭mark? 我個師傅冇

我個師父架車有燈做mark喎

吓，基本上差唔多部部學神車都應該有嫁啵咁你就真係要多啲上youtube睇位

今朝天光道亞皆老街丙pass
揀啱車去考真係好緊要

竟然有師傅冇整Mark

當學多樣野囉 出到黎揸都係無mark

次次都係兩盞燈車頭就到磗就要回 下晝覺都仲好少少 而家次次夜晚學真係搞唔惦
聽日就考 希望pass

其實3手軚係有少少位走盞, 回遲回早少少唔會出事

我地個d車頭有2條藍色條 第一條掂博就回返中間慢慢溜前 到第二條藍色線掂博就拉手制空波準備第二手

我冇 每次回軚係憑感覺

觀駕啲van都係冇

師父教落最緊要架車夠慢

沙田駕大d van都冇
師傅教係睇車頭同車尾泥擋

夜晚同日頭真係差好遠喎夜晚跟本上睇唔到路邊

係呀屌 仲要睇啲冇晒色嘅白線去停車

日頭考，易睇好多，車頭左邊塊魚眼鏡好幫到手
總之印到架車有咁慢得咁慢已經贏一半

觀駕用車頭嗰6個字做mark，不過我由頭到尾都冇睇過

元駕啲van都係冇

我明明已經無扭死軚
但回晒軚時 車頭盞燈只係到咗兩條既一半
好彩最後過到

聽日第2次澤安好緊張 宜家澤安好多工程同死車
各位加油
香港加油

呢個真 我都係朝早俾師父鬧過下
仲死過一次火
最後放鬆心情考 反而pass咗

上車前 食下香口膠啦 巴打

想知道考車個程序係唔係 （自動波）
報到完之後一齊同考官上車
上到車就較好鏡，坐位，安全帶
撻匙，踩住煞車，r波，望清楚後面兩邊，手制
開始做泊位先
做好後，開車出試場考路試

報到完 之後行返上車坐定定等考官上車
基本上可以著定車 較好哂啲鏡
佢就會指示你泊位 之後就出街路試
最後就 熄匙 入返1波
自動波係P波？

各位巴絲 你地揸棍波 上斜個陣 去到前面架車想停 停至濟 前面就行
當時你踩緊brake 踩住極力子
你地會選擇 就咁1波吊極力子 定話拉hand brake 先吊?
因為我練個陣就照1波吊 但好多時都好驚死火
但如果你地考緊試 會選拉hand brake吊定點
但前面架車岩岩行左

祝各位考試合格
香港加油

Thank you 因爲就快考試，師傅都未講過流程，所以想了解下先

hand brake。因為萬一你揾唔正磨擦點而溜後就一定會肥，寧願停定車拉手制再揾準磨擦點開車

泊位前會考視力先，照讀就得

thank you
各位考生加油

如果係我 我會停定 拉hand brake
好過你吊唔好 溜後或者死火
無人會吹你快啲郁快啲起步
安全第一就得

同意，通常啲人見你考緊牌都會讓同唔會呠

感激大家!
聽日考澤安 好多道路維修 一切順利
各位加油!

祝你成功

o，原來你考澤安，我第一次考肥左澤安，又係肥上斜同前面有個路權L搖搖下咁慢駛我就係咁俾考官踩停而肥左係試場門口

定啲黎！平常心考就得

聽日第二take，輕丙
好緊張之前肥咗路試

呢幾日跑馬地學校係咪多咗學生出入?

我學個陣都無 都係睇石壆位 同睇車頭

考咩時間？12點地盤放飯要小心佢地亂過馬路

利申 澤安棍van一take個陣成班真漢子想衝燈過馬路 見到我考試即刻入番去勁感動

平時嘅話，見到佢走，快手入1波，右腳餵啖油開車行
考試怕死火嘅話就停一停，驚佢開車溜後保持距離，冇問題咖

巴打加油

1波吊啦 記得右腳即刻俾腳油 唔好齋吊

果個啲真漢子好好人架，上次經過有個呀婆想亂過馬路，有個真漢子即刻捉住佢，話人地考緊試架

今日pass 好感動!
多謝各位巴絲幫助!

5月尾pass
拎咗牌即刻買車
開心駕駛中

恭喜哂

中學應該開始有學校開課
尋日考完天光道，經何官多大巴不過冇學生
之後去油塘食飯見聖安當嗰帶好多中學生
小學就應該未開課

油塘肥左路試
上網搵人排快期要幾耐先考得

lunch時間大把人好似你咁建議你一放飯就衝過去搞，帶住址證明就得

2 weeks

我試過一過7個working days即有

補充，係抽到
但係最後等咗成個月先考

唉 肥超越物體冇睇交通情況同手掣....

剛駕院考左牌，街外補鐘有無邊間推薦?

我都係咁諗所以先睇下有冇巴打有經驗

油塘好多小巴同蝸牛車
佢地霸住左線嘅泊法係泊到好難判斷到有冇過線
我第一次考油塘就係咁俾高超道啲紅van佬fake咗

睇漏鏡同手掣拉得唔夠緊

真係冇解
係三手掉頭個陣比架死車頂住
可能過架死車出左事

下個星期就拎學牌開始學啦,
想問有冇師兄知道元朗平日早上多唔多死車難唔難考?

真係買教訓
以前師傅教落，過車要做shoulder check，就算淨係過路邊嚿磚頭都要做到足

夠7日排快期搞掂佢啦

有七日咪算好，我2018年11月肥左丙部諗住報快期，點知報極都冇快期。等左差唔多成兩個月都冇快期，最後尾師傅都搞唔掂叫我不如報返普通期算。最後我搞到今年2019年5月尾先有得考

考完七日後可以開始抽快期
運輸署快期最快2星期內考
啫你最快等3星期考第2次

記得幾個月前平日3-4點去
都等左成粒鐘
打晒蛇餅好多人整國際牌 P牌 甩P

過死車係
打燈>望鏡望盲點>cut線>過左死車望鏡望盲點>返入去？

基本上冇錯
過線前記得望埋對頭車，唔得唔好夾硬過
返入去時打埋燈，雖然唔打一次半次不會致肥，不過記得就打啦

入返線之前要打燈再望

過一列死車果時洗唔洗望下鏡

有冇手足拎完1/2 P牌即刻去報名學電單車？

果陣食飯時間係長沙灣等左個半鐘

啲車之間嘅罅隙大啲都望下
望果陣好似望盲點咁望下，大動作少少，做下樣俾個考官睇

理論上要逐架shoulder check，慎防有人捐車罅衝出嚟

有無巴打知晏就兩點既永孝街易唔易考？

29/8 幾點考？師兄

結果?

9點 路面冇乜車都肥

如果岀試場落完斜仲整緊路有臨時燈就好易，係返試場果陣要留意有冇電單車係你左邊抽岀黎
正常冇整路既話就要睇清楚晒兩邊冇車先岀同埋過死車一定要冇對頭車，因為好多時果果位兩邊都泊滿晒

多得呢支臨時燈，永孝街唔再永考。

唔該哂巴打，但係我抽到下年一月先考..第三次啦唔想再肥

你地通常考試前預幾耐去學車12月中先考

我就早兩個月 學生哥 多空餘時間 如果你唔係成日抽到時間出段學車就預鬆啲好啲

通常兩個月前

考永孝街有無咩位要特別注意多啲？

可以參考吓我份筆記。

紅van真係死仆街嚟

今朝落住雨考忠義街1A牌仔1 take pass咗
想請問一下香港係咪一定要甩完P兩年先有合法車日租得閒租嚟揸下

路權L都係

唔該哂巴打，好詳細

9月9考掃桿埔 2點會唔會好多車

衰手尾 返試場 撞咗野

10號中午12點考沙田有咩要注意?

畀dc嚇一嚇收咗皮

考邊？個官出腳？
的士狗真係好撚惡

天光道 冇出

衰左未能依交通狀況調節速度

3點考油塘會唔會好多車

有機會南華會出面會多車，特別係個路口位

一出考場轉右就恭喜

我估係

會⋯⋯唔係一個好時間⋯⋯

今日朝早考油塘 掂咗了
啲考官一定會講野嚇尻你
記住淡定

轉右 收左皮 要排期等下次

忠義街棍van 1 take pass

暑假嘅天光道轉右段就易
8月尾開始會多返啲校巴
9月開始就

利申：7月轉右肥丙，幾日前復仇成功

想問下考忠義街 棍波貨van
轉入迦密村街個袋口位
如果入左去迎面無車洗唔洗係斷續線拉手制空波
定係就咁直接行入去得

同埋想問多樣就係
3波轉2波我有時吊好耐極力子架車都仲好chok
想問下有咩方法可以避免呀
我有時將車速 由25-30 一路踩極力子加brake降到10幾先放就唔太chok
但係個時架車好似係就離無動力唔郁 好似怪怪地咁
想問下大家有咩心得

求咁多位巴絲解答

時間唔差，起碼唔係放學時間

Congrats
有冇心得我就快考

袋口位望清楚對面冇車理論上就直接行得

至於拖波問題，3波踩迫力踩到20甚至更低嘅車速再轉2波就唔會chok
慢吊極力子絕對正確不過要留意吊嘅位置，要吊到磨擦點先得，如果吊得太低，未到磨擦點嘅話，吊1分鐘都冇用下次揸嘅時可以留意下

加油，練多啲就熟

唔該曬巴打

9月4號 早上11點半 考忠義街
呢個時間有無問題

無到放lunch放學時間，應該ok。決勝負通常細圈既死車
打燈望清楚對頭無車／後面無車過頭先好出，d望鏡擰頭做足d
加油

屌睇錯 係1540考..

放學時間記得入黃格(space > PCCW條路)之前肯定過到先，睇埋隔離線啲車會唔會cut 入黎迫你食黃格

exac7ly，如果前車硬cut入黎，你唔停就離物件太近

鬧唔鬧得先？我個師傅好惡，有錯一定會鬧

鬧得合理可以既 係又鬧唔係又鬧就唔好喇
絲打一take pass?

🙌🙌🙌想問下考培正道自動波有無好師傅介紹

想問ching 用1波定2波過死車
同埋想問埋 點樣判斷讓唔讓對面架車行先
有時行到一半 師傅會叫我停定讓佢

咁就得我由完全唔識揸到考到俾佢鬧唔小不過都知佢係為我好先鬧
第一次肥丙部，不過係自己衰心急
第二次pass

等陣晏啲考油塘希望一劑搞掂啦

準備定重考基金

祝你好運希望冇popo出黎搞搞震

永孝 棍van 1 take pass

有無介紹
本身跟緊個師傅 但有一日話比佢聽病左
佢鬧我話二十四小時通知 真心嬲左
想轉師傅

我可能見到你 果朝好多女仔pass 我就重考丙
10點8 路面還可以

我跟李健學校除非你都係,應該幫你唔到

二十四小時通知基本野黎㗎喎

人地鬼知當日會病咩

油塘11點前路面都ok

咩車種？

病喎大佬
如果我預知到我二十四小時之後病
我洗同佢嘈咩

棍van

1.想請教各位 自動波van 拉左手制，腳一唔踏住逼力
架車就會向前chok, 係唔係拉得唔夠大力？

2.同埋想知考泊車，係唔係泊好，拉手制，轉p波
等考官落車檢查，大家轉完p波會唔會放開隻腳
唔踩逼力？ 同埋會唔會唔踩，部車會自動鎖門
個考官會開唔到車門？

Sorry,太多問題 因爲就快考試，好緊張

我諗佢鬧你係驚你走個堂嘅錢姐

個問題係我病左都返唔到 咁佢想我點
佢想我照返 照比錢但唔返
我唔明我可以做咩野

1.轉P波前轉去N波再鬆腳
利申 我唔係教師師傅 自己揸開自van
多數chok係你仲收住度力 唔chok如下：
到位>手制>N波>鬆腳>再踩>P波

2.泊得靚個官唔會要求落車
落車佢自己會開門 落前會問你停定未同拉左手制未
通常落得都好大機會肥
嗱 之前師傅教 佢問得你 你最好自己申個頭睇下條胎
真係唔得就擰死胎救一救

Thank you

屌肥泊位阿屌

考邊

佢考油塘

丙部pass?

係呀

一定泊得好過我
合格2年泊S位少過十次
而家識泊但一定多過3手來回

我係太執著車尾兩盞燈平衡 又冇回返兩圈軚
左邊前轆撞壆好撚唔抵
另外想問下乙部排幾耐到

咁你係肥3手掉頭？
乙部好似返澤安考
澤安個場其實好鬼下
睇落好大好易 其實差少少都唔夠
又無得入去練

肥泊位呀 3手冇事

個牌袋咗一大半架喇，加油。

van 乙嘅話排尾期 40 日。

今日pass返丙部(澤安)，星期四會唔會已經可以去拎牌

麻煩哂巴打

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

通常都得。

不過你甩 P 嗰日好似係星期六，你唔介意嗰個週末唔揸得車就冇問題。

重考乙部好過重考丙部啦，起碼唔洗再練路試場

唔該巴打

我上次都係油塘肥乙
我5號肥佬 搵人抽27號就考到

8月30 朝早9點幾考 行細圈 啲死車真心嘔血
我跟住袋口架車轉入迦密村街 見到佢轉完行咗無耐打燈轉咗出去 就知有死車
但因為左邊勁多死車 前面架車都係KEEP住騎線
咁我就等前車行咗無耐 就都轉埋出去跟住一齊騎線
行多兩步 對頭本身係無車嘅 又開始陸陸續續駛入嚟 而左邊又仍然係有死車未轉得返入線 騎緊線不斷同側邊啲車勁貼 的士都算 小巴真係大大架
再行多兩步 突然又會見到前左方有本身泊緊嘅車打緊右燈要掉頭 前面架車行得快過咗之後 佢就即刻駛出頂住我 咁我就讓佢等埋右線啲車行埋佢先掉到頭
等埋佢掉頭 就變到左邊架死車係最後一架死車 所以轉返入線之前又要記得擰頭先好埋返
成程真係勁多障礙 勁多突發
好彩嗰日落住雨行得慢同埋老連都同前車KEEP住一大段距離先反應得切 再加嗰時對頭無旅遊車駛入嚟

回想返真係PASS得好驚險 祝巴打4號考嗰時如果行細圈無咁多車啦

本身搵開學車個師傅搞 費事另外搵人搞

正常都多過3手
要小修小補好正常
有咩所謂呀，又唔係考牌
用考果套黎揸車泊車先GG

我既3手來回係扭6次
次次唔夠入
又或者太後

昨日石蔭拎到P
師傅叫我星期五去運輸處出牌
想問下係咪真係咁快出到？

約極都約唔撚到學第一堂
好撚灰

上星期四pass左 上運輸署check重考 話不符合資格

我諗聽日都應該拎得掛🤔

棍van考完筆試抽中永孝街
d人話永考街... 係咪好難架

我想問下，考試嗰陣考官俾指示，例如叫你地泊位調頭、前面轉左轉右or直行，你地會唔會答佢知道

個難度同油塘差唔多
相對油塘冇咗個迴旋處
但係行嘅路段長好多

主要係難在出入試場嗰個路口，其餘路段唔算太難，係路線長咗啲啫。

一嚟係禮貌，二嚟 readback 一次可以確定佢冇講錯而你亦冇聽錯，個心會定啲。

我上網見佢有好似三條路線
係咪考果陣阿sir話行邊就行邊，但就一定會係依三條線範圍入面？

棍Van

15堂 每堂1.5鐘
考天光 乙合格 丙肥佬 （比的士閘頭

3堂 每堂1.5鐘
考澤安 輕鬆pass

$13000輕鬆考完

正常情況個官會喺呢三條線揀一條考你，但唔會 crossover。
到考嗰陣一般唔會講考邊條線，只會同你講下個路口轉左定轉右。

丙部重考多數考興盛路，我重考兩次都係果條

睇錯以為係重考
正常冇咩交通意外條考線係固定既
第一次考永孝街多數行大圈轉左轉右都有機會斑馬線讓行人過死車讓對頭車就冇問題

岩岩抽到快期考澤安道下午3點
呢條路線算難定易

興盛路應該冇位做乙部斜路停車、斜路開車？

我個師傅話真係考興盛路既話會係返試場果條斜路度做，不過多數考官都唔會咁做

我琴日第一次考，就係消防局呢條
返試場出面叫我斜路停開車

依家一出試場個路口整路，有紅綠燈所以好易出入

遲啲考既就小心啦，睇定左右啲車

棍Van 9月18 號 1515 天光道，學咗6節（每堂45min), 今日師傳叫我改期or 伸請過路試，天光道重要放學時間好難考，惡補鍾佢都拒絕我...

我唔想放棄，想揾過個師傳

有冇俾咩係個師傅手上
係咪每堂俾錢 俾左考車錢未？
咁on9 佢應該個日有另外學生考呀？？？
最緊要搵到架車係個日考就ok
技術既 開始操 應該都得既
快D搵過個師傅啦

沒有任何野係師傳手，每堂俾錢未俾車錢，好似俾人放飛機咁。好多都一次過收十節加車錢，係咪正常？

咁快D搵過個師傅
學車王 或者 第一頁都有D師傅
而家好搵 你上得3堂 應該只係識泊位同掉頭
路面仲有好多野要注意
睇多D YouTube 片 睇下祖哥唔錯

未教泊位同掉頭，只是路面行

我想問下重考 丙部，
係咪唔洗做 三手調頭？

平日要番工
想問下補鐘既話揀平日晚上/周未日頭定周未晚上好
有冇乜原因

有無港島自van 師博介紹？ 謝謝

聽日幫你FC下
我30號拎到P 準備聽日去試下出牌
上網睇啲人話係得

舊年考 果陣7月暑假
因為啲官想早收工 所以好多時都大埔道

條路極少車 如果完左暑假就要小心白田啲校巴 學生
過線動作都係果幾個位 同死車位
落斜三波印住個break keep 30-40 就得

唔該 多謝你既講解

啊 打漏左 7月18 晏就4點鐘

細佬一年前考棍van肥左路試，最近打算考自動van算數，因為懶得練棍仔同埋想拿拿林拎個牌

想向巴絲們問問幾個問題
1.可否以棍van考生嘅身份，坐上自動van考試（當然只為自動波牌），因為之前聽講係可以咁做，同埋無理由重新入表排期考自動波，一排又成年後

2.同埋抽快期過程大約係點？佢係會派指定一個時間日期比你？抑或會比幾個唔同嘅日期你選擇？因為冇揸車成年，想預返啲時間pick up返

唔好衰超速
我當年考澤安大埔道落斜踩到錶板65
好彩個考官扮睇唔到
最後1 take

點先抽到快期？
成個禮拜都未抽到

請問下如果學牌過左期再去考 咁洗唔洗考返筆試同乙部？因為個陣係肥左丙部

假設我過左2年再去考 我只需要續返個學牌 就可以補考丙部？

過咗廿年考都只係續學牌考丙部

1. 可以。排期嗰陣只係揀車種（van 定係 私家車），棍定自就睇你拎咩車去試場。
2. 運吉處每朝都會放啲其他人唔要嘅期出嚟畀你。可能有得揀，亦可能冇期。最急可以係十日後就考得。

今日考忠義街迦密村街 比人剔左無望盲點咁fail
吊 明明打親右燈都90度咁望
同場講埋比佢聽 望鏡望盲點
都比佢fail 唉
想問下到底要無望幾多次先會比人剔呢個位
同埋有無咩方法下次排番忠義街

今日考油塘fail咗 衰路試
我想請教下 如果排快期 會唔會有得揀係邊度考？
如果有 係咪要早啲去運輸署揀？

出完去打返左燈入返線之後有無望?
90度可能太少 我考26同46都係擰到差唔多百幾度真係會開始側咗少少身望到斜後方先真係見緊架車個盲點

再排係隨機咖 唔一定會排得返忠義街

自膠 係準備入線之前要望
同埋迦密村街尾街尾咪要轉右入返右線落去斑馬線嗰度嘅
如果死車排到去街尾 騎咗線出嚟一直都無入返自己條線
臨轉右前都要望一望左鏡左盲點確認無嘢衝出嚟先可以轉右

都係畀完錢先知邊個考場。

衰盲點呢樣野 好唔甘心

又要重新練過路線

我估大部分丙部都係衰盲點呢個位 我個日考完個官叫我望多d右邊盲位 咁就衰左了

巴打加油
我有個fd第一次都係之前衰過完障礙入返自己條線唔記得望返就FAIL咗
第二次就PASS了

想真係學車就朝早啦，夜晚冇乜學到，悶到恰眼瞓。 日頭同夜晚條街兩個世界，同埋考試都日頭考啦

工廠區日、夜同週末真係兩個世界。

好唔該你

One take好撚開心

最好係覆述考官指示，因為考官都有機會俾錯指示。

冇講清楚
係已經考完牌
準備自駕遊所以要補鐘
可能想行下山路／高速

會答佢好

p牌應否幫機場做壓力測試同家長車?
之前一直都做步兵 難得有機會轉職 轉唔轉好

驚hi花其他人架車

話說我想知d新考官咩事🤔
Pass我嗰個考官呢中文呢真係可以用神級形容
佢讀將所有「轉左/轉右」讀左「磚左/磚右」

衰左
1月再戰

唔排快期?

要自駕遊咁就向難度挑戰
可以揀啲落上山下海，暴雨，打風，行懸崖邊，漆黑無街燈試下

我第一次自駕遊試晒咁多樣嘢，嚇到瀨屎，但無想像中咁難

唔好揸飛仔車就得

錢七
驚做咗拖後腿阻住人接放學

有錢賠就得
撞咗咪幫手加壓

唔該晒巴打

呀sir咁好
多謝你提醒

上星期五passed今日去運輸署已出到P牌

我上個禮拜三pass
屌早知唔撚俾李X幫我拎

唔得閒又唔急用，自己填表郵寄仲好，會掛號俾你

P牌仔大條道理啦

2個p牌都一定拉大龍
快線就留俾正式牌

有幾個問題想請教 唔好介意係弱智問題

上個月肥左 師傅話幫我排快期但都依家都未有消息 想試下自己排

網上申請係咪要搞個咩個人電子證書？

同埋學牌下個月過期 要練多次路線所以都一定要續 不過返工去唔到運輸處 係咪只可以問師傅幫我搞？

諗緊自己排定係繼續等師傅 佢好似幫緊好多學生排緊

我想問如果自己打去book快期（C part)
咁如果佢比到個唔岩嘅時間我 我可唔可以唔要等佢出過第二個比我架

聽日去拎牌
有無師兄想放二手車/可以指教一下買車注意既野

快期係咪要每朝7:30 mon住